---
title: 武忠祥每日一题11月
date: 2022-11-01
categories: 
    - 数学
comments: true
draft: true
---

>考研数学之闲的蛋疼想装逼之武忠祥每日一题
<!-- more -->

## 11.1

已知$f(x + 1)$的定义域为 $[0, a],(a > 0),$ 则$f(x)$的定义域为$(\qquad)$

答：$[1,a+1]$

解：可知 $1 \le x + 1\le a + 1$ 则可知输入$f()$的自变量的范围为$[1,a + 1]$, 所以$f(x)$的定义域为$[1,a+1]$

## 11.2

已知$f(x) = e^{x^2}, f(\phi(x))=1-x$且$\phi(x)\ge 0$,求 $\phi(x)$并写出它的定义域

答：$\phi(x) =\sqrt{ln(1-x)},x\in(-\infty,0]$

解：由题意得：$f(\phi(x)) = e^{\phi(x)^2} = 1 - x$

=> $\phi(x) =\sqrt{ln(1 - x)}$并且$x$的定义域为$x\in(-\infty, 0]$

## 11.3

设  $g(x)=\left\{ 
	\begin{aligned}
	2-x, \quad x\le0\\
    x+2, \quad x>0\\
	\end{aligned}
	\right.$
$,\quad f(x)=\left\{
    \begin{aligned}
    x^2, \quad x<0\\
    -x, \quad x\ge0\\ 
    \end{aligned}
    \right.$
则$\quad g[f(x)] = ()$

解：对于$f(x)$,当$x<0$时,$f(x) = x^2 >0$,而当$x\ge0$时, $f(x) = -x\le0$

令$f(x) = t$,则当$t>0$时,$g(t) = t + 2 = x^2 + 2$, 当$t\le0$时, $g(t) = 2 - t = 2 + x$

所以 $g[f(x)]=\left\{
    \begin{aligned}
    x^2+2,\quad x<0\\
    2+x,\quad x\le 0\\ 
    \end{aligned}
    \right.$

## 11.4

设函数 
$\quad f(x)=\left\{
    \begin{aligned}
    1-2x^2, \quad x<-1\\
    x^3, \quad -1\le x \le 2\\
    12x-16, \quad x>2\\
    \end{aligned}
    \right. 
\quad f(x)$的反函数$g(x)$的表达式

解：$x<-1$时,$f(x) < -1, \\ \quad -1\le x \le 2$时,$-1 \le f(x) \le 8 \\ \quad x > 2$, $f(x) > 8$

$\quad g(x) = \left\{
    \begin{aligned}
    -\sqrt{\frac{1-x}{2}},\quad x < -1\\
    \sqrt[3]{x},\quad -1\le x \le8 \\
    \frac{x+16}{12}, \qquad x>8
    \end{aligned}
    \right.$

## 11.5
证明：定义在区间$[-a, a]$ 上的任何一个函数$f(x)$,都可以表示成一个奇函数和一个偶函数之和

证：可知$f(x) = \cfrac{f(x) + f(-x)}{2}+\cfrac{f(x)-f(-x)}{2}$
前者为偶函数，后者为奇函数

## 11.6

设$f(x) = xe^{\sin x}\tan (x)$,则$f(x)$是$(\quad)$

A.偶函数    B.无界函数  C.周期函数  D.单调函数   

答案：B

A.$f(-x) = -xe^{-\sin x}\tan (-x), -f(x) = -xe^{\sin x}\tan (x)$。所以可以看出$f(x)$为非奇非偶函数

B.当$x$趋于无穷的时候,且$\tan (x)$不为$0$的时候,则$f(x)$也会趋于无穷

C.$f(x)$无周期性,$x$越大,$f(x)$越大

D.因为$\tan (x)$为周期函数，所以$f(x)$不单调

## 11.7

函数

$$f(x) = \frac{|x|\sin (x-2)}{x(x-1)(x-2)^2}$$

在下列哪个区间有界($\quad$)

答案：A

$A.(-1,0)\quad B(0,1)\quad C(1,2)\quad  D(2,3)$

A. $\lim\limits_{x\to-1^+}f(x)=\cfrac{\sin (-3)}{18}\quad\lim\limits_{x\to0^-}{f(x)}=\cfrac{\sin (-2)}{4}$

B. $\lim\limits_{x\to0^+}{f(x)}=\cfrac{\sin (-2)}{-4}\quad \lim\limits_{x\to1^-}{f(x)}=\infty$

C. $\lim\limits_{x\to1^+}{f(x)}=\infty\quad \lim\limits_{x\to2^-}{f(x)}=\infty$

D. $\lim\limits_{x\to2^+}{f(x)}=\infty\quad \lim\limits_{x\to3^-}{f(x)}=\cfrac{\sin (1)}{2}$

## 11.8

$$\lim\limits_{n\to\infty}[\sqrt{1+2+...+n}-\sqrt{1+2+...+(n-1)}]$$

解：原式 = 

$$\lim\limits_{n\to\infty}[\frac{n}{\sqrt{1+2+...+n}+{\sqrt{1+2+...+(n-1)}}}]$$

$$=\lim\limits_{n\to\infty}[\frac{1}{\sqrt{\frac{1}{n^2}+\frac{2}{n^2}+...+\frac{n}{n^2}} +\sqrt{\frac{1}{n^2}+\frac{2}{n^2}+...+\frac{n-1}{n^2}}}]$$

$$=\lim\limits_{n\to\infty}[\frac{1}{\sqrt{\frac{n^2+n}{2n^2}}+\sqrt{\frac{n^2-n}{2n^2}}}]$$

$$=\lim\limits_{n\to\infty}[\frac{1}{\frac{1}{\sqrt{2}}+\frac{1}{\sqrt{2}}}]$$

$$=\frac{\sqrt{2}}{2}$$

## 11.9

求极限

$$\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{\sqrt{4x^2+x-1}+x+1}{\sqrt{x^2+sinx}}$$

解:

原式= 

$$\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{-\sqrt{4-\frac{1}{x}-\frac{1}{x^2}}+1+\frac{1}{x}}{-\sqrt{1+\frac{sinx}{x^2}}}$$

$$=\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{-2+1}{-1}=1$$

## 11.10

求极限

$$\lim\limits_{x\to0}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}}+\frac{sinx}{|x|})$$

$$\lim\limits_{x\to0^-}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}} - 1) = \lim\limits_{x\to0^-}(2 - 1) = 1$$

$$\lim\limits_{x\to0^+}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}} + 1) = \lim\limits_{x\to0^+}(\frac{\frac{2}{e^{\frac{1}{x}}}+1}{\frac{1}{e^{\frac{1}{x}}}+e^{\frac{3}{x}}}+1)=1$$

$$\lim\limits_{x\to0}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}}+\frac{sinx}{|x|})=\lim\limits_{x\to0^-}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}} + \frac{sinx}{|x|})=\lim\limits_{x\to0^+}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}} + \frac{sinx}{|x|})=1$$

## 11.11

求极限

$$\lim\limits_{x\to+\infty}(\sqrt{x^2+x}-\sqrt{x^2-x})$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to+\infty}(\frac{2x}{\sqrt{x^2+x}+\sqrt{x^2-x}})=\lim\limits_{x\to\infty}(\frac{2}{\sqrt{1+\frac{1}{x}}+\sqrt{1-\frac{1}{x}}}) = 1$$

## 11.12

求极限

$$ \lim\limits_{x\to0}\frac{\sqrt{1+\tan x}-\sqrt{1+\sin x}}{x(1-\cos x)}$$

$$\lim\limits_{x\to0}\frac{\tan x-\sin x}{\frac{1}{2}x^3(\sqrt{1+\tan x}+\sqrt{1+\sin x})}=\lim\limits_{x\to0}\frac{\sin x-\sin x\cos x}{\frac{1}{2}x^3(\sqrt{1+\tan x}+\sqrt{1+\sin x})\cos x} $$

$$ =\lim\limits_{x\to0}\frac{1-\cos x}{\frac{1}{2}x^2(\sqrt{1+\tan x}+\sqrt{1+\sin x})\cos x}=\lim\limits_{x\to0}\frac{1}{(\sqrt{1+\tan x}+\sqrt{1+\sin x})\cos x} = \frac{1}{2}$$

## 11.13

已知 $\lim\limits_{x\to0}\cfrac{e^{x^2}-cos2x}{ax^b}=1$,求$a,b$的值

解：

$$\lim\limits_{x\to0}\frac{e^{x^2}-cos2x}{ax^b}=\lim\limits_{x\to0}\frac{e^{x^2}-1+1-cos2x}{ax^b}=\lim\limits_{x\to0}\frac{x^2+2sin^2x}{ax^b}$$

$$=\lim\limits_{x\to0}\frac{1+\frac{2sin^2x}{x^2}}{ax^{b-2}}=\lim\limits_{x\to0}\frac{3}{ax^{b-2}}=1$$

$$a = 3,b=2$$

## 11.14

已知$\lim\limits_{x\to x_0}\phi(x)=0$,则下列结论正确的个数为()

(A)$\lim\limits_{x\to x_0}\cfrac{\sin \phi(x)}{\phi(x)}=1$

(B)$\lim\limits_{x\to x_0}(1+\phi(x))^{\cfrac{1}{\phi(x)}}=e$

(C)当$x\to x_0$时,$\sin \phi(x)\sim\phi(x)$

(D)若$\lim\limits_{u\to 0}f(u)=A$, 则$\lim\limits_{x\to x_0}f(\phi(x))=A$

因为当$\lim\limits_{x\to x_0}\phi(x) = 0$,而当$\phi(x)$为常函数时,即$\phi(x)$恒为0
则下面的每一个选项都不符合。因为等价无穷小的应用要求$x\to 0$,而不等于0

## 11.15

求极限

$$\lim_{x\to 0}\frac{\arcsin x-\arctan x}{\sin x-\tan x}$$

原式 = 

$$\lim_{x\to 0}\frac{\arcsin x-x+x-\arctan x}{sinx-x+x-tanx}=\lim_{x\to 0}\frac{\frac{1}{6}x^3+\frac{1}{3}x^3}{-\frac{1}{6}x^3-\frac{1}{3}x^3} = -1$$

**反思**：等价无穷小的记忆

$$x-\sin x\sim\frac{1}{6}x^3,x-\arcsin x \sim -\frac{1}{6}x^3$$

$$x- \tan x\sim -\frac{1}{3}x^3, x- \arctan x\sim\frac{1}{3}x^3$$

$$x -\ln (1+x)\sim \frac{1}{2}x^2$$



## 11.16

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{ln\frac{x}{ln(1+x)}}{x}$$

解法一(无脑洛)：原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{ln(1+x)}{x}\frac{ln(1+x)-\frac{x}{1+x}}{ln^2(1+x)}=\lim_{x\to 0}=\frac{ln(1+x)-\frac{x}{1+x}}{xln(1+x)}$$

$$=\lim_{x\to 0}\frac{\frac{1}{1+x}-\frac{1}{(1+x)^2}}{ln(1+x)+\frac{x}{1+x}}=\lim_{x\to 0}\frac{x}{(1+x^2)ln(1+x)+x(1+x)}$$

$$=\lim_{x\to 0}\frac{1}{\frac{1}{1+x}+2xln(1+x)+\frac{x^2}{1+x}+1+2x}=\frac{1}{2}$$

解法二(等价无穷小)：原式=

$$\lim_{x\to 0}\frac{ln(\frac{x}{ln(1+x)}-1+1)}{x}=\lim_{x\to 0}\frac{x-ln(1+x)}{x^2}$$

$$\lim_{x\to 0}\frac{\frac{1}{2}x^2}{x^2} = \frac{1}{2}$$

## 11.17

求极限 

$$\lim_{x\to +\infty}\frac{e^x}{(1+\frac{1}{x})^{x^2}}$$

原式=

$$\lim_{x\to +\infty}\frac{e^x}{e^{x^2ln(1+\frac{1}{x})}}=\lim_{x\to +\infty}e^{x-x^2ln(1+\frac{1}{x})}$$

令$x=\cfrac{1}{t}$,则原式=

$$\lim\limits_{x\to +\infty}e^{\frac{1}{t}-\frac{1}{t^2}ln(1+t)}=\lim_{x\to +\infty}e^{\frac{t-ln(1+t)}{t^2}}=\lim_{x\to +\infty}e^{\frac{\frac{1}{2}t^2}{t^2}}=e^{\frac{1}{2}}$$

## 11.18

求极限

$$\lim_{x\to 0}\frac{\cos x - \cos (\sin x)}{x^4}$$

原式=

$$\lim_{x\to 0}\frac{-\sin (\xi)(x-\sin x)}{x^4}=\lim_{x\to 0}\frac{\sin x-x}{x^3}$$ 

$$=\lim_{x\to 0}\frac{-\frac{1}{6}x^3}{x^3}=-\frac{1}{6}$$

**反思**:
拉格朗日：$f(x_1)-f(x_2)=f'(\xi)(x_1-x_2),\xi$ 在$x_1$和$x_2$之间
对于本题$\xi$在$x$和$sinx$之间，而在$x\to 0$时，$\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{x}{x}=\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{sinx}{x}=1$，所以$\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{\xi}{x} =1$，说明$\xi$和$x$在$x\to 0$时为等价无穷小，则可以进行无穷小替换

## 11.19

求极限 

$$\lim\limits_{x\to +\infty}x^2[\arctan (x+1)-\arctan (x)]$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{\frac{1}{(1+x)^2+1}-\frac{1}{x^2+1}}{-2\frac{1}{x^3}}=\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{\frac{-2x-1}{(x^2+2x+2)(x^2+1)}}{-2\frac{1}{x^3}}$$

$$\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{-2x^4-x^3}{-2(x^2+2x+2)(x^2+1)}=1$$

## 11.20

求极限

$$\lim\limits_{n\to \infty}n^2[\arctan\frac{a}{n}-\arctan\frac{a}{n+1}]$$

原式=

$$\lim\limits_{n\to \infty}n^2\frac{1}{\xi^2+1}(\frac{a}{n}-\frac{a}{n+1})=\lim\limits_{n\to \infty}n^2\frac{1}{(\frac{a}{n})^2+1}\frac{a}{n^2+n}$$

$$=\lim\limits_{n\to \infty}\frac{an^4}{(a^2+n^2)(n^2+n)}=a$$


## 11.21

求极限

$$\lim\limits_{x\to +\infty}[\sin\sqrt{x+1}-\sin\sqrt{x}]$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to +\infty}\cos(\xi)(\sqrt{x+1}-\sqrt{x})=\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{\cos(x)}{\sqrt{x+1}+\sqrt{x}}$$

有界函数乘以无穷小，原式$=0$

## 11.22

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}[\frac{1}{ln(1+x^2)}-\frac{1}{ln(1+\tan ^2x)}]$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}[-\frac{2\xi(x-\tan x)}{(1+\xi^2)\ln ^2(1+\xi^2)}]=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{2x(x-\tan x)}{(1+x^2)\ln ^2(1+x^2)}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{2x(-\frac{1}{3}x^3)}{x^4}=\frac{2}{3}$$

## 11.23

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}[\frac{1}{\ln(1+x^2)}-\frac{1}{\sin ^2x}]$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}[\frac{\sin ^2x-\ln(1+x^2)}{\ln(1+x^2)\sin ^2x}]=\lim\limits_{x\to 0}[\frac{\sin ^2x-x^2+x^2-\ln(1+x^2)}{x^4}]$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}(\frac{\sin ^2-x^2}{x^4})+\lim\limits_{x\to 0}(\frac{x^2-\ln(1+x^2)}{x^4})=\lim\limits_{x\to 0}\frac{\sin ^2x-x^2}{x^4}+\frac{1}{2}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{(\sin x-x)(\sin x + x)}{x^4}+\frac{1}{2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{-\frac{1}{6}x^3(\sin x+x)}{x^4}+\frac{1}{2}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{1}{6}\frac{\sin x+x}{x}+\frac{1}{2}=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{1}{6}\times2+\frac{1}{2}=\frac{1}{6}$$

## 11.24

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}(x+2^x)^{\frac{2}{x}}$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}(x+2^x-1+1)^{\frac{2}{x}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{2(x+2^x-1)}{x}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{2(1+2^x\ln2)}{1}}=e^{2+2ln2}=4e^2$$

## 11.25

$$\lim\limits_{x\to 0}(\frac{1-\tan x}{1+\tan x})^{\frac{1}{\sin kx}}=e,则 k = ()$$

$$\lim\limits_{x\to 0}(1-\frac{2\tan x}{1+\tan x})^{\frac{1}{\sin kx}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{-\frac{2\tan x}{1+\tan x}\frac{1}{\sin kx}}$$

$$\lim\limits_{x\to 0}-\frac{2\tan x}{1+\tan x}\frac{1}{\sin kx} = 1=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{2x}{kx} => k=-2$$

## 11.26

$$\lim\limits_{x\to 0}(e^x+ax^2+bx)^{\frac{1}{x^2}}=1,a=(),b=()$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{\ln(e^x+ax^2+bx)}{x^2}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{e^x+ax^2+bx-1}{x^2}}$$

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^x+ax^2+bx-1}{x^2}=\lim\limits_{x\to 0}=\frac{e^x+2ax+b}{2x}=0$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^x+2a}{2}=\frac{1}{2}+a=0=>a=-\frac{1}{2}$$

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^x-x+b}{2x}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{1+x-x+b}{2x}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{1+b}{2x}=>b=-1$$

$$a=-\frac{1}{2},b=-1$$

## 11.27

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}(\frac{\arctan x}{x})^{\frac{1}{1-\cos x}}$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}e^{(\frac{\arctan x}{x}-1)\frac{1}{1-\cos x}}=>\lim\limits_{x\to 0}(\frac{\arctan x}{x}-1)\frac{1}{1-\cos x}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{\arctan x - x}{\frac{1}{2}x^3}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{-\frac{1}{3}x^3}{\frac{1}{2}x^3}=-\frac{2}{3}$$

所以原式=

$$e^{-\frac{2}{3}}$$


## 11.28

求极限

$$\lim\limits_{n\to \infty}(n \tan\frac{1}{n})^{n^2}$$

原式=

$$\lim\limits_{n\to \infty}(n \tan\frac{1}{n}-1+1)^{n^2}=\lim\limits_{n\to \infty}e^{(n\tan\frac{1}{n}-1)n^2}$$

即求

$$\lim\limits_{n\to \infty}(n\tan\frac{1}{n}-1)n^2$$

令$m=\frac{1}{n}$,则原式=

$$\lim\limits_{m\to 0}\frac{\frac{\tan m-m}{m}}{m^2}$$

$$=\lim\limits_{m\to 0}\frac{\tan m -m}{m^3}=\lim\limits_{m\to 0}\frac{\frac{1}{3}m^3}{m^3}=\frac{1}{3}$$

则原式=$e^{\cfrac{1}{3}}$


**反思:** 数列极限运用洛必达或者泰勒公式的时候需要先用海涅定理，将数列极限转化为函数极限。还有这题我又忘记了将求出来的指数极限带回了，我他妈真傻逼，惩罚自己跑5km

## 11.29

求极限

$$\lim\limits_{n\to \infty}\tan ^n(\frac{\pi}{4}+\frac{1}{n})$$

原式=

$$\lim\limits_{n\to \infty}e^{nln(\tan (\frac{\pi}{4}+\frac{1}{n}))}=\lim\limits_{n\to\infty}e^{n(\tan (\frac{\pi}{4}+\frac{1}{n})-1)}$$

令$t=\frac{1}{n}$,则有

$$\lim\limits_{t\to 0}e^{\frac{\tan (\frac{\pi}{4}+t)-1}{t}}=\lim\limits_{t\to 0}e^{\frac{\sec^2 (\frac{\pi}{4}+t)}{1}}=\lim\limits_{t\to 0}e^{\sec^2{(\frac{\pi}{4})}}=e^2$$

## 11.30

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}(\frac{\ln(1+x)}{x})^{(\frac{1}{e^x-1})}$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{\ln(1+x)-x}{x(e^x-1)}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{\ln(1+x)-x}{x^2}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{\frac{1}{1+x}-1}{2x}}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{-x}{2x+2x^2}}=e^{-\frac{1}{2}}$$


**反思**: $ln(1+x)-x~=-\frac{1}{2}x^2$

