---
title: 武忠祥每日一题
date: 2022-11-01
categories: 
    - 数学
comments: true
---

>考研数学之武忠祥每日一题
<!-- more -->

## 11.1

已知$f(x + 1)$的定义域为 $[0, a],(a > 0),$ 则$f(x)$的定义域为$(\qquad)$

答：$[1,a+1]$

解：可知 $1 \le x + 1\le a + 1$ 则可知输入$f()$的自变量的范围为$[1,a + 1]$, 所以$f(x)$的定义域为$[1,a+1]$

## 11.2

已知$f(x) = e^{x^2}, f(\phi(x))=1-x$且$\phi(x)\ge 0$,求 $\phi(x)$并写出它的定义域

答：$\phi(x) =\sqrt{ln(1-x)},x\in(-\infty,0]$

解：由题意得：$f(\phi(x)) = e^{\phi(x)^2} = 1 - x$

=> $\phi(x) =\sqrt{ln(1 - x)}$并且$x$的定义域为$x\in(-\infty, 0]$

## 11.3

设  $g(x)=\left\{ 
	\begin{aligned}
	2-x, \quad x\le0\\
    x+2, \quad x>0\\
	\end{aligned}
	\right.$
$,\quad f(x)=\left\{
    \begin{aligned}
    x^2, \quad x<0\\
    -x, \quad x\ge0\\ 
    \end{aligned}
    \right.$
则$\quad g[f(x)] = ()$

解：$对于f(x),当x<0时,f(x) = x^2 >0,而当x\ge0时,f(x) = -x\le0$

$\\令f(x) = t,则当t>0时,g(t) = t + 2 = x^2 + 2, 当t\le0时,g(t) = 2 - t = 2 + x$

所以 $g[f(x)]=\left\{
    \begin{aligned}
    x^2+2,\quad x<0\\
    2+x,\quad x\le 0\\ 
    \end{aligned}
    \right.$

## 11.4

设函数 
$\quad f(x)=\left\{
    \begin{aligned}
    1-2x^2, \quad x<-1\\
    x^3, \quad -1\le x \le 2\\
    12x-16, \quad x>2\\
    \end{aligned}
    \right. 
\quad f(x)的反函数g(x)的表达式$

解：$x<-1时,f(x) < -1, \\ \quad -1\le x \le 2时, -1 \le f(x) \le 8 \\ \quad x > 2, f(x) > 8$

$\quad g(x) = \left\{
    \begin{aligned}
    -\sqrt{\frac{1-x}{2}},\quad x < -1\\
    \sqrt[3]{x},\quad -1\le x \le8 \\
    \frac{x+16}{12}, \qquad x>8
    \end{aligned}
    \right.$

## 11.5
证明：定义在区间$[-a, a]$ 上的任何一个函数$f(x)$,都可以表示成一个奇函数和一个偶函数之和

证：可知$$f(x) = \frac{f(x) + f(-x)}{2}+\frac{f(x)-f(-x)}{2}$$
前者为偶函数，后者为奇函数

## 11.6

设$f(x) = xe^{sinx}tan(x)$,则$f(x)$是$(\quad)$

A.偶函数    B.无界函数  C.周期函数  D.单调函数   

答案：B

A.$f(-x) = -xe^{-sinx}tan(-x), -f(x) = -xe^{sinx}tan(x)$
则可以看$f(x)$为非奇非偶函数

B.$当x趋于无穷的时候,且tan(x)不为0的时候,则f(x)也会趋于无穷$

C.$f(x)无周期性,x越大,f(x)越大$

D.$因为tan(x)为周期函数，所以f(x)不单调$

## 11.7

函数

$$f(x) = \frac{|x|sin(x-2)}{x(x-1)(x-2)^2}$$

在下列哪个区间有界($\quad$)

答案：A

$A.(-1,0)\quad B(0,1)\quad C(1,2)\quad  D(2,3)$

A. $\lim\limits_{x\to-1^+}f(x)=\frac{sin(-3)}{18}\quad\lim\limits_{x\to0^-}{f(x)}=\frac{sin(-2)}{4}$

B. $\lim\limits_{x\to0^+}{f(x)}=\frac{sin(-2)}{-4}\quad \lim\limits_{x\to1^-}{f(x)}=\infty$

C. $\lim\limits_{x\to1^+}{f(x)}=\infty\quad \lim\limits_{x\to2^-}{f(x)}=\infty$

D. $\lim\limits_{x\to2^+}{f(x)}=\infty\quad \lim\limits_{x\to3^-}{f(x)}=\frac{sin(1)}{2}$

## 11.8

$$\lim\limits_{n\to\infty}[\sqrt{1+2+...+n}-\sqrt{1+2+...+(n-1)}]$$

解：原式 = 

$$\lim\limits_{n\to\infty}[\frac{n}{\sqrt{1+2+...+n}+{\sqrt{1+2+...+(n-1)}}}]$$

$$=\lim\limits_{n\to\infty}[\frac{1}{\sqrt{\frac{1}{n^2}+\frac{2}{n^2}+...+\frac{n}{n^2}} +\sqrt{\frac{1}{n^2}+\frac{2}{n^2}+...+\frac{n-1}{n^2}}}]$$

$$=\lim\limits_{n\to\infty}[\frac{1}{\sqrt{\frac{n^2+n}{2n^2}}+\sqrt{\frac{n^2-n}{2n^2}}}]$$

$$=\lim\limits_{n\to\infty}[\frac{1}{\frac{1}{\sqrt{2}}+\frac{1}{\sqrt{2}}}]$$

$$=\frac{\sqrt{2}}{2}$$

## 11.9

求极限

$$\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{\sqrt{4x^2+x-1}+x+1}{\sqrt{x^2+sinx}}$$

解:

$$原式=\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{-\sqrt{4-\frac{1}{x}-\frac{1}{x^2}}+1+\frac{1}{x}}{-\sqrt{1+\frac{sinx}{x^2}}}$$

$$=\lim\limits_{x\to-\infty}\frac{-2+1}{-1}=1$$

## 11.10

求极限

$$\lim\limits_{x\to0}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}}+\frac{sinx}{|x|})$$

$$当\lim\limits_{x\to0^-}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}} - 1) = \lim\limits_{x\to0^-}(2 - 1) = 1$$

$$当\lim\limits_{x\to0^+}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}} + 1) = \lim\limits_{x\to0^+}(\frac{\frac{2}{e^{\frac{1}{x}}}+1}{\frac{1}{e^{\frac{1}{x}}}+e^{\frac{3}{x}}}+1)=1$$

$$所以\lim\limits_{x\to0}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}}+\frac{sinx}{|x|})=\lim\limits_{x\to0^-}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}} + \frac{sinx}{|x|})=\lim\limits_{x\to0^+}(\frac{2+e^{\frac{1}{x}}}{1+e^{\frac{4}{x}}} + \frac{sinx}{|x|})=1$$

## 11.11


$$求极限\lim\limits_{x\to+\infty}(\sqrt{x^2+x}-\sqrt{x^2-x})$$

$$原式=\lim\limits_{x\to+\infty}(\frac{2x}{\sqrt{x^2+x}+\sqrt{x^2-x}})=\lim\limits_{x\to\infty}(\frac{2}{\sqrt{1+\frac{1}{x}}+\sqrt{1-\frac{1}{x}}}) = 1$$

## 11.12

$$求极限 \lim\limits_{x\to0}\frac{\sqrt{1+\tan x}-\sqrt{1+\sin x}}{x(1-\cos x)}$$

$$\lim\limits_{x\to0}\frac{\tan x-\sin x}{\frac{1}{2}x^3(\sqrt{1+\tan x}+\sqrt{1+\sin x})}=\lim\limits_{x\to0}\frac{\sin x-\sin x\cos x}{\frac{1}{2}x^3(\sqrt{1+\tan x}+\sqrt{1+\sin x})\cos x} $$

$$ =\lim\limits_{x\to0}\frac{1-\cos x}{\frac{1}{2}x^2(\sqrt{1+\tan x}+\sqrt{1+\sin x})\cos x}=\lim\limits_{x\to0}\frac{1}{(\sqrt{1+\tan x}+\sqrt{1+\sin x})\cos x} = \frac{1}{2}$$

## 11.13

$$已知 \lim\limits_{x\to0}\frac{e^{x^2}-cos2x}{ax^b}=1,求a,b的值$$

$$\lim\limits_{x\to0}\frac{e^{x^2}-cos2x}{ax^b}=\lim\limits_{x\to0}\frac{e^{x^2}-1+1-cos2x}{ax^b}=\lim\limits_{x\to0}\frac{x^2+2sin^2x}{ax^b}$$

$$=\lim\limits_{x\to0}\frac{1+\frac{2sin^2x}{x^2}}{ax^{b-2}}=\lim\limits_{x\to0}\frac{3}{ax^{b-2}}=1$$

$$所以a = 3,b=2$$

## 11.14

已知$\lim_{x\to x_0}\phi(x)=0$,则下列结论正确的个数为()

(A)$\lim_{x\to x_0}\frac{sin\phi(x)}{\phi(x)}=1$

(B)$\lim_{x\to x_0}(1+\phi(x))^{\frac{1}{\phi(x)}}=e$

(C)当$x\to x_0$时,$sin\phi(x)\sim\phi(x)$

(D)若$\lim_{u\to 0}f(u)=A$, 则$\lim_{x\to x_0}f(\phi(x))=A$

因为当$\lim_{x\to x_0}\phi(x) = 0$,而当$\phi(x)$为常函数时,即$\phi(x)$恒为0
则下面的每一个选项都不符合。因为等价无穷小的应用要求$x\to 0$,而不等于0

## 11.15

$$求极限\lim_{x\to 0}\frac{\arcsin x-\arctan x}{sinx-tanx}$$

$$原式 = \lim_{x\to 0}\frac{\arcsin x-x+x-\arctan x}{sinx-x+x-tanx}=\lim_{x\to 0}\frac{\frac{1}{6}x^3+\frac{1}{3}x^3}{-\frac{1}{6}x^3-\frac{1}{3}x^3} = -1$$

**反思**：等价无穷小的记忆

$$x-\sin x\sim\frac{1}{6}x^3,x-\arcsin x \sim -\frac{1}{6}x^3$$

$$x- \tan x\sim -\frac{1}{3}x^3, x- \arctan x\sim\frac{1}{3}x^3$$

$$x -\ln (1+x)\sim \frac{1}{2}x^2$$



## 11.16

$$求极限\lim\limits_{x\to 0}\frac{ln\frac{x}{ln(1+x)}}{x}$$

$$解法一(无脑洛)：原式=\lim\limits_{x\to 0}\frac{ln(1+x)}{x}\frac{ln(1+x)-\frac{x}{1+x}}{ln^2(1+x)}=\lim_{x\to 0}=\frac{ln(1+x)-\frac{x}{1+x}}{xln(1+x)}$$

$$=\lim_{x\to 0}\frac{\frac{1}{1+x}-\frac{1}{(1+x)^2}}{ln(1+x)+\frac{x}{1+x}}=\lim_{x\to 0}\frac{x}{(1+x^2)ln(1+x)+x(1+x)}$$

$$=\lim_{x\to 0}\frac{1}{\frac{1}{1+x}+2xln(1+x)+\frac{x^2}{1+x}+1+2x}=\frac{1}{2}$$

$$解法二(等价无穷小)：原式=\lim_{x\to 0}\frac{ln(\frac{x}{ln(1+x)}-1+1)}{x}=\lim_{x\to 0}\frac{x-ln(1+x)}{x^2}$$

$$\lim_{x\to 0}\frac{\frac{1}{2}x^2}{x^2} = \frac{1}{2}$$

## 11.17

$$求极限 \lim_{x\to +\infty}\frac{e^x}{(1+\frac{1}{x})^{x^2}}$$

$$原式=\lim_{x\to +\infty}\frac{e^x}{e^{x^2ln(1+\frac{1}{x})}}=\lim_{x\to +\infty}e^{x-x^2ln(1+\frac{1}{x})},令x=\frac{1}{t},则原式=\lim_{x\to +\infty}e^{\frac{1}{t}-\frac{1}{t^2}ln(1+t)}$$

$$=\lim_{x\to +\infty}e^{\frac{t-ln(1+t)}{t^2}}=\lim_{x\to +\infty}e^{\frac{\frac{1}{2}t^2}{t^2}}=e^{\frac{1}{2}}$$

## 11.18

$$求极限\lim_{x\to 0}\frac{cosx - cos(sinx)}{x^4}$$

$$原式=\lim_{x\to 0}\frac{-sin(\xi)(x-sinx)}{x^4}=\lim_{x\to 0}\frac{sinx-x}{x^3}$$ 

$$=\lim_{x\to 0}\frac{-\frac{1}{6}x^3}{x^3}=-\frac{1}{6}$$

**反思**:
拉格朗日：$f(x_1)-f(x_2)=f'(\xi)(x_1-x_2),\xi$ 在$x_1$和$x_2$之间
对于本题$\xi$在$x$和$sinx$之间，而在$x\to 0$时，$\lim\limits_{x\to 0}\frac{x}{x}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{sinx}{x}=1$，所以$\lim\limits_{x\to 0}\frac{\xi}{x} =1$，说明$\xi$和$x$在$x\to 0$时为等价无穷小，则可以进行无穷小替换

## 11.19

$$求极限 \lim\limits_{x\to +\infty}x^2[arctan(x+1)-arctan(x)]$$

$$\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{\frac{1}{(1+x)^2+1}-\frac{1}{x^2+1}}{-2\frac{1}{x^3}}=\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{\frac{-2x-1}{(x^2+2x+2)(x^2+1)}}{-2\frac{1}{x^3}}$$

$$\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{-2x^4-x^3}{-2(x^2+2x+2)(x^2+1)}=1$$

## 11.20

$$求极限 \lim\limits_{n\to \infty}n^2[arctan\frac{a}{n}-arctan\frac{a}{n+1}]$$

$$原式=\lim\limits_{n\to \infty}n^2\frac{1}{\xi^2+1}(\frac{a}{n}-\frac{a}{n+1})=\lim\limits_{n\to \infty}n^2\frac{1}{(\frac{a}{n})^2+1}\frac{a}{n^2+n}$$

$$=\lim\limits_{n\to \infty}\frac{an^4}{(a^2+n^2)(n^2+n)}=a$$


## 11.21

$$求极限\lim\limits_{x\to +\infty}[sin\sqrt{x+1}-sin\sqrt{x}]$$

$$原式=\lim\limits_{x\to +\infty}cos(\xi)(\sqrt{x+1}-\sqrt{x})=\lim\limits_{x\to +\infty}\frac{cos(x)}{\sqrt{x+1}+\sqrt{x}}$$

$$有界函数乘以无穷小，原式=0$$

## 11.22

$$求极限\lim\limits_{x\to 0}[\frac{1}{ln(1+x^2)}-\frac{1}{ln(1+tan^2x)}]$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}[-\frac{2\xi(x-tanx)}{(1+\xi^2)ln^2(1+\xi^2)}]=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{2x(x-tanx)}{(1+x^2)ln^2(1+x^2)}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{2x(-\frac{1}{3}x^3)}{x^4}=\frac{2}{3}$$

## 11.23

$$求极限\lim\limits_{x\to 0}[\frac{1}{ln(1+x^2)}-\frac{1}{sin^2x}]$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}[\frac{sin^2x-ln(1+x^2)}{ln(1+x^2)sin^2x}]=\lim\limits_{x\to 0}[\frac{sin^2x-x^2+x^2-ln(1+x^2)}{x^4}]$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}(\frac{sin^2-x^2}{x^4})+\lim\limits_{x\to 0}(\frac{x^2-ln(1+x^2)}{x^4})=\lim\limits_{x\to 0}\frac{sin^2x-x^2}{x^4}+\frac{1}{2}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{(sinx-x)(sinx + x)}{x^4}+\frac{1}{2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{-\frac{1}{6}x^3(sinx+x)}{x^4}+\frac{1}{2}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{1}{6}\frac{sinx+x}{x}+\frac{1}{2}=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{1}{6}\times2+\frac{1}{2}=\frac{1}{6}$$

## 11.24

$$求极限\lim\limits_{x\to 0}(x+2^x)^{\frac{2}{x}}$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}(x+2^x-1+1)^{\frac{2}{x}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{2(x+2^x-1)}{x}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{2(1+2^xln2)}{1}}=e^{2+2ln2}=4e^2$$

## 11.25

$$若 \lim\limits_{x\to 0}(\frac{1-tanx}{1+tanx})^{\frac{1}{sinkx}}=e,则 k = ()$$

$$\lim\limits_{x\to 0}(1-\frac{2tanx}{1+tanx})^{\frac{1}{sinkx}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{-\frac{2tanx}{1+tanx}\frac{1}{sinkx}}$$

$$则\lim\limits_{x\to 0}-\frac{2tanx}{1+tanx}\frac{1}{sinkx} = 1=\lim\limits_{x\to 0}-\frac{2x}{kx} => k=-2$$

## 11.26

$$若\lim\limits_{x\to 0}(e^x+ax^2+bx)^{\frac{1}{x^2}}=1,则a=(),b=()$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{ln(e^x+ax^2+bx)}{x^2}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{e^x+ax^2+bx-1}{x^2}}$$

$$则\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^x+ax^2+bx-1}{x^2}=\lim\limits_{x\to 0}=\frac{e^x+2ax+b}{2x}=0$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^x+2a}{2}=\frac{1}{2}+a=0=>a=-\frac{1}{2}$$

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^x-x+b}{2x}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{1+x-x+b}{2x}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{1+b}{2x}=>b=-1$$

$$a=-\frac{1}{2},b=-1$$

## 11.27
$$求极限\lim\limits_{x\to 0}(\frac{arctanx}{x})^{\frac{1}{1-cosx}}$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}e^{(\frac{arctanx}{x}-1)\frac{1}{1-cosx}}=>求\lim\limits_{x\to 0}(\frac{arctanx}{x}-1)\frac{1}{1-cosx}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{arctanx - x}{\frac{1}{2}x^3}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{-\frac{1}{3}x^3}{\frac{1}{2}x^3}=-\frac{2}{3}$$

$$所以原式=e^{-\frac{2}{3}}$$


## 11.28

$$求极限\lim\limits_{n\to \infty}(n \tan\frac{1}{n})^{n^2}$$

$$原式=\lim\limits_{n\to \infty}(n \tan\frac{1}{n}-1+1)^{n^2}=\lim\limits_{n\to \infty}e^{(n\tan\frac{1}{n}-1)n^2}$$

$$即求\lim\limits_{n\to \infty}(n\tan\frac{1}{n}-1)n^2,令m=\frac{1}{n},则原式=\lim\limits_{m\to 0}\frac{\frac{\tan m-m}{m}}{m^2}$$

$$=\lim\limits_{m\to 0}\frac{\tan m -m}{m^3}=\lim\limits_{m\to 0}\frac{\frac{1}{3}m^3}{m^3}=\frac{1}{3}$$

$$则原式=e^{\frac{1}{3}}$$

**反思:** 数列极限运用洛必达或者泰勒公式的时候需要先用海涅定理，将数列极限转化为函数极限。还有这题我又忘记了将求出来的指数极限带回了，我他妈真傻逼，惩罚自己跑5km

## 11.29

$$求极限\lim\limits_{n\to \infty}tan^n(\frac{\pi}{4}+\frac{1}{n})$$

$$原式=\lim\limits_{n\to \infty}e^{nln(\tan (\frac{\pi}{4}+\frac{1}{n}))}=\lim\limits_{n\to\infty}e^{n(\tan (\frac{\pi}{4}+\frac{1}{n})-1)},令t=\frac{1}{n},则有$$

$$\lim\limits_{t\to 0}e^{\frac{\tan (\frac{\pi}{4}+t)-1}{t}}=\lim\limits_{t\to 0}e^{\frac{\sec^2 (\frac{\pi}{4}+t)}{1}}=\lim\limits_{t\to 0}e^{\sec^2{(\frac{\pi}{4})}}=e^2$$

## 11.30

$$求极限\lim\limits_{x\to 0}(\frac{ln(1+x)}{x})^{(\frac{1}{e^x-1})}$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{ln(1+x)-x}{x(e^x-1)}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{ln(1+x)-x}{x^2}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{\frac{1}{1+x}-1}{2x}}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{-x}{2x+2x^2}}=e^{-\frac{1}{2}}$$


**反思**:快人一步： $ln(1+x)-x~=-\frac{1}{2}x^2$

## 12.1

$$求极限\lim\limits_{x\to 0}(\frac{(1+x)^{\frac{1}{x}}}{e})^{\frac{1}{x}}$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}(\frac{(1+x)^{\frac{1}{x}}}{e}-1+1)^{\frac{1}{x}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{(1+x)^{\frac{1}{x}}-e}{e}\frac{1}{x}}$$

$$即求\lim\limits_{x\to 0}\frac{(1+x)^{\frac{1}{x}}-e}{ex}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^{\frac{ln(1+x)}{x}}-e}{ex}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^{\xi}(\frac{ln(1+x)}{x}-1)}{ex}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{ln(1+x)-x}{x^2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{-\frac{1}{2}x^2}{x^2}=-\frac{1}{2}$$


$$所以原式=e^{-\frac{1}{2}}$$

**反思**：经典的错误，标准的零分，为啥不带回啊，哎呦我是真的傻逼，惩罚今天跑步，3km起步

## 12.2

$$求极限\lim\limits_{x\to 0}(\cos 2x+2x\sin x)^{\frac{1}{x^4}}$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}(\cos 2x+2x\sin x - 1 + 1)^{\frac{1}{x^4}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{\cos 2x+2x\sin x-1}{x^4}}$$

$$即求\lim\limits_{x\to 0}\frac{\cos 2x+2x\sin x-1}{x^4}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{-\sin 2x+2\sin x+2x\cos x}{4x^3}$$

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{-4\cos 2x+2\cos x+2\cos x-2x\sin x}{12x^2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{8\sin2x - 4\sin x-2\sin x-2x\cos x}{24x}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{8\times2-4-2-2}{24}=\frac{1}{3}$$

$$所以原式=e^{\frac{1}{3}}$$

## 12.3
$$求极限\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}(\tan x)^{\frac{1}{\cos x-\sin x}}$$

$$原式=\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}e^{\frac{\tan x-1}{\cos x-\sin x}}$$

$$即求\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}\frac{\tan x - 1}{\cos x-\sin x}=\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}\frac{\sec^2 x}{-\sin x-\cos x}=\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}-\frac{1}{\sin x\cos^2 x+\cos^3 x}=-\sqrt{2}$$

$$所以原式=e^{-\sqrt{2}}$$

**反思**:太浮躁，符号都给忘了

## 12.4 

$$求极限\lim\limits_{x\to 0}(\frac{e^x+e^{2x}+...+e^{nx}}{n})^{\frac{1}{x}}$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}e^{(\frac{e^x+e^{2x}+...+e^{nx}-n}{nx})}$$

$$即求\lim\limits_{x\to 0}{\frac{e^x+e^{2x}+...+e^{nx}-n}{nx}}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^x-1}{nx}+\frac{e^{2x}-1}{nx}+...+\frac{e^{nx}-1}{nx}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{n}+\frac{2}{n}+..+\frac{n}{n}=\frac{\frac{(1+n)n}{2}}{n}=\frac{1+n}{2}$$

$$原式=e^{\frac{1+n}{2}}$$

## 12.5

$$求极限\lim\limits_{x\to \infty}(\frac{x^n}{(x+1)(x+2)...(x+n)})^x$$

$$原式=\lim\limits_{x\to \infty}e^{\frac{x(x^n-(x+1)(x+2)...(x+n))}{(x+1)(x+2)...(x+n)}}$$

$$即求\lim\limits_{x\to \infty}{\frac{-\frac{(1+n)n}{2}x^n+...}{x^n+...}}=-\frac{n^2+n}{2}$$

$$则原式=\lim\limits_{x\to \infty}e^{-\frac{n^2+n}{2}}$$

## 12.6

$$求极限\lim\limits_{x\to +\infty}(\sin \frac{1}{x}+\cos \frac{1}{x})^x$$

$$原式=\lim\limits_{x\to +\infty}e^{(\sin \frac{1}{x}+\cos \frac{1}{x}-1)x}$$

$$即求\lim\limits_{x\to +\infty}(\sin \frac{1}{x}+\cos \frac{1}{x}-1)x=\lim\limits_{x\to +\infty}(\frac{\sin \frac{1}{x}}{\frac{1}{x}}+\frac{\cos \frac{1}{x}-1}{\frac{1}{x}})$$

$$=\lim\limits_{x\to +\infty}(1+\frac{-\frac{1}{2x^2}}{\frac{1}{x}})=1$$

$$所以原式=e$$

## 12.7

$$求极限\lim\limits_{n\to \infty}n[e(1+\frac{1}{n})^{-n}-1]$$

$$令t = \frac{1}{n},原式=\lim\limits_{t\to 0}\frac{e(1+t)^{-\frac{1}{t}}-1}{t}=\lim\limits_{t\to 0}\frac{e^{(1-\frac{\ln(1+t)}{t})}-1}{t}$$

$$=\lim\limits_{t\to 0}\frac{1-\frac{\ln(1+t)}{t}}{t}=\lim\limits_{t\to 0}\frac{t-\ln(1+t)}{t^2}=\frac{1}{2}$$

**等价无穷小**:$x-\ln(1+x) \sim\frac{1}{2}x^2$

## 12.8
$$设a>0,a\neq1,且\lim\limits_{x\to +\infty}x^p(a^{\frac{1}{x}}-a^{\frac{1}{1+x}})=\ln a, 则 p = ()$$

$$\lim\limits_{x\to +\infty}x^pa^{\xi}\ln a(\frac{1}{x}-\frac{1}{1+x})=\lim\limits_{x\to +\infty}x^p\ln a\frac{1+x-x}{x(1+x)}$$

$$\lim\limits_{x\to +\infty}\ln a\frac{x^p}{x+x^2}$$

$$p=2时该极限才为\ln a,可得答案p = 2$$

## 12.9

$$求极限\lim\limits_{x\to 0}\frac{(1-\sqrt{\cos x})(1-\sqrt[3]{\cos x})...(1-\sqrt[n]{\cos x})}{(1-\cos x)^{n-1}}$$

$$原式=\lim\limits_{x\to 0}\frac{\frac{\frac{1}{2}}{2}x^2\cdot\frac{\frac{1}{3}}{2}x^2\cdot...\frac{\frac{1}{n}}{2}x^2}{(\frac{1}{2}x^2)^{n-1}}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{(\frac{1}{2})^{n-1}\frac{1}{n!}x^{2(n-1)}}{(\frac{1}{2})^{n-1}x^{2(n-1)}}=\frac{1}{n!}$$

**反思**:等价无穷小$1-\sqrt[\alpha]{\cos x}\sim\frac{\alpha}{2}x^2$

## 12.10
$$求极限\lim\limits_{x\to 0}\frac{\ln (\sin ^2x+e^x)-x}{\ln (x^2+e^{2x})-2x}$$


$$原式=\lim\limits_{x\to 0}\frac{\ln(sin^2x+e^x)-\ln e^x}{\ln (x^2+e^{2x})-\ln e^{2x}}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{\frac{1}{\xi_1}sin^2x}{\frac{1}{\xi_2}x^2}=1$$

反思：加减运算慎用等价无穷小代换。此题除等价无穷小代换之外第一反应是想到凑拉格朗日定理，确实可以算出。而武忠祥凑完对数之后运用对数运算法则将两项变为一项，从而使用等价无穷小，是一种更朴素的思路。


## 12.11
$已知极限\lim\limits_{x\to 0}\frac{x-\arctan x}{x^k}=c$

$其中k,c为常数，且c\not ={0},则，k=(3),c=(1/3)$

**反思**：等价无穷小 $x-\arctan x \sim \frac{1}{3}x^3\\\quad \tan x - x \sim \frac{1}{3}x^3$ 


## 12.12
若$\lim\limits_{x\to 0}(\frac{\sin x^3}{x^4}-\frac{f(x)}{x^3})=2$，则当$x\to0$时，$f(x)$是$x$的 ($C$)

A.等价无穷小

B.同阶但非等价无穷小

C.高阶无穷小

D.低阶无穷小


## 12.13
当$x\to 0$时，$\alpha(x)=kx^2$与$\beta(x)=\sqrt{1+x\arcsin x}-\sqrt{\cos x}$是等价无穷小，则$k=(\frac{3}{4})$

解：由题意得$\lim\limits_{x\to 0}\frac{\alpha(x)}{\beta(x)}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{kx^2}{\sqrt{1+x\arcsin x}-\sqrt{\cos x}}=1$

$\lim\limits_{x\to 0}\frac{kx^2}{\sqrt{1+x\arcsin x}-\sqrt{\cos x}}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{kx^2}{\frac{1}{2\sqrt{\xi}}(1+x\arcsin x-\cos x)}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{2kx^2}{1+x\arcsin x- \cos x}$

$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{4kx}{\arcsin x+\frac{x}{\sqrt{1-x^2}}+\sin x}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{4k}{1+1+1}=\frac{4k}{3}=1$，所以$k=\frac{3}{4}$

## 12.14

当$x\to 0^+$时，与$\sqrt{x}$等价得无穷小量是$(B)$

A.$1-e^{\sqrt{x}}$

B.$\ln {\frac{1+x}{1-\sqrt{x}}}$

C.$\sqrt{1+\sqrt{x}}-1$

D.$1-\cos \sqrt{x}$

$\ln \frac{1+x}{1-\sqrt{x}}=\ln \frac{1-\sqrt{x}+x+\sqrt{x}}{1-\sqrt{x}}=\ln (1+\frac{x+\sqrt{x}}{1-\sqrt{x}})$ 

$\lim\limits_{x\to 0^+}\ln (1+\frac{x+\sqrt{x}}{1-\sqrt{x}})=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x+\sqrt{x}}{1-\sqrt{x}}=>\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x+\sqrt{x}}{\sqrt{x}-x}=1$

## 12.15

$$设\alpha_1=x(\cos \sqrt{x}-1),\alpha_2=\sqrt{x}\ln (1+\sqrt[3]{x}),\alpha_3=\sqrt[3]{x+1}-1,当x\to 0^+时$$

以上三个无穷小量从低阶到高阶的排序是 $(\alpha_2,\alpha_3,\alpha_1)$

$$\alpha_1\sim -\frac{1}{2}x^2,\alpha_2\sim x^{\frac{5}{6}},\alpha_3\sim \frac{1}{3}x$$

## 12.16

函数$f(x)=\frac{(e^{\frac{1}{x}}+e)\tan x}{x(e^{\frac{1}{x}}-e)}$在$[-\pi,\pi]$上的第一类间断点是$x=(0)$

第一类间断点：可去间断点&跳跃间断点

$x=0$为跳跃间断点，因为$\lim\limits_{x\to 0^+}f(x)=1,\lim\limits_{x\to 0^-}f(x)=-1,\lim\limits_{x\to 0^+}f(x)\not ={\lim\limits_{x\to 0^-}f(x)}$

## 12.17
设函数$f(x)=\frac{ln |x|}{|x-1|} \sin x$,则 $f(x)$有( )

A.1个可去间断点，1个跳跃间断点

B.1个可去间断点，1个无穷间断点

C.2个跳远间断点

D.2个无穷间断点

$\lim\limits_{x\to 1^+}\frac{\ln |x|}{|x-1|}\sin x=\lim\limits_{x\to 1^+}\frac{\ln |x|}{x-1}\sin 1=\lim\limits_{x\to 1^+}\frac{\sin (1)\ln x}{x-1}=\sin 1\\ \lim\limits_{x\to 1^-}\frac{\sin (1)\ln x}{1-x}=-\sin 1$

$\lim\limits_{x\to 1^+}f(x)\not ={\lim\limits_{x\to 1^-}f(x)}$,所以$x=1$跳跃为间断点

$\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x\ln x}{1-x}=\lim\limits_{x\to 0^+}x\ln x=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{\ln x}{\frac{1}{x}}=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{\frac{1}{x}}{-\frac{1}{x^2}}=0$

$\lim\limits_{x\to 0^-}\frac{x\ln (-x)}{1-x}=\lim\limits_{x\to 0^-}x\ln (-x)=\lim\limits_{x\to 0^-}\frac{\ln (-x)}{\frac{1}{x}}=\lim\limits_{x\to 0^-}\frac{-\frac{1}{x}}{-\frac{1}{x^2}}=0$

则$x=0$为可去间断点

**反思**：先确定定义域，找到未定义的点，试探是否是间断点。主要观察选出的点左右极限是否存在、存在的话是否相等


## 12.18
函数$f(x)=\frac{x^2-x}{x^2-1}\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}$的无穷间断点的个数为（1）

可疑点：1，-1，0

$f(x)=\frac{x^2-x}{x^2-1}\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}=\frac{x}{x+1}\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}$

$\lim\limits_{x\to 1^+}f(x)=\lim\limits_{x\to 1^-}f(x)=\frac{1}{2}\sqrt{2}$，则$x=1$为可去间断点

$\lim\limits_{x\to -1}f(x)=\frac{-\sqrt{2}}{x+1}=\infty$,则$x=-1$为无穷间断点

$\lim\limits_{x\to 0}f(x)=\lim\limits_{x\to 0}x\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}=>\lim\limits_{x\to 0^+}\sqrt{x^2+1}=1，\lim\limits_{x\to 0^-}-\sqrt{x^2}\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}=-1$

$\lim\limits_{x\to 0^+}f(x)\not ={\lim\limits_{x\to 0^-}f(x)}$，所以$x=0$为跳跃间断点

## 12.19
函数$f(x)=\frac{|x|^x-1}{x(x+1)\ln |x|}$的可去间断点的个数为(2)

可疑点：0，-1，1

$\lim\limits_{x\to 0^+}f(x)=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x^x-1}{x(x+1)\ln x}=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{e^{x\ln x}-1}{x\ln x}=1,$同理可得$\lim\limits_{x\to 0^-}f(x)=1$所以$x=0$为$f(x)$的可去间断点

$\lim\limits_{x\to -1}f(x)=-\lim\limits_{x\to -1}\frac{(-x)^x-1}{(x+1)\ln (-x)}=\lim\limits_{x\to -1}\frac{e^{x\ln (-x)}-1}{(x+1)\ln (-x)}=\lim\limits_{x\to -1}\frac{x\ln(-x)}{(x+1)\ln(-x)}=\infty$所以$x=-1$为$f(x)$的无穷间断点

$\lim\limits_{x\to 1}f(x)=\lim\limits_{x\to 1}\frac{x^x-1}{x(x+1)\ln x}=\lim\limits_{x\to 1}\frac{e^{x\ln x}-1}{2x\ln x}=\frac{1}{2}$所以$x=1$为$f(x)$的可去间断点

## 12.20
设函数$f(x)=\lim\limits_{n\to \infty}\frac{1+x}{1+x^{2n}}$,讨论函数的间断点其结论为（）

A.不存在间断点 

B.存在间断点$x=1$

C.存在间断点$x=0$

D.存在间断点$x=-1$

由题意知：
$\quad 函数f(x)=\left\{
    \begin{aligned}
    0,\quad x\le-1\\
    1+x,\quad -1<x<1
    \\1, \quad  x = 1
    \\0, \quad x>1
    \end{aligned}
    \right. 
\quad$

则可知$x=1$为函数$f(x)$的跳跃间断点

## 12.21
设函数$f(x)$在$x=0$处连续,且$\lim\limits_{h\to0}\frac{f(h^2)}{h^2} = 1$，则（）


## 12.26
$\quad 设函数f(x)=\left\{
    \begin{aligned}
    \ln{\sqrt{x}},\quad x\ge1\\
    2x-1,\quad x<1
    \end{aligned}
    \right. 
\quad y=f(f(x)),则\frac{dy}{dx}|_{x=e}=()$

$\frac{dy}{dx}|_{x=e}=y'|_{x=e}=f'(f(x))\cdot f'(x)|_{x=e}=f'(f(e))\cdot f'(e)=f'(\frac{1}{2})\cdot f'(e)$

$= 2\cdot\frac{1}{\sqrt{e}}\cdot \frac{1}{2\sqrt{e}}=\frac{1}{e}$

## 12.27
$设y=y(x)是由方程 \quad xy+e^y=x+1 \quad确定的隐函数,则\frac{d^2y}{dx^2}|_{x=0}=$

$等式两边对x求导可得\quad y+x\frac{dy}{dx}+e^y\frac{dy}{dx}=1,即\frac{dy}{dx}=\frac{1-y}{x+e^y}$

$\frac{d^2y}{dx^2} =\frac{-\frac{dy}{dx}(x+e^y)-(1+e^y\frac{dy}{dx})(1-y)}{(x+e^y)^2},将x=0带入前面的式子可知,x=0时y=0$

$则可得\frac{d^2y}{dx^2}|_{x=0}=-3$

## 12.28
$设函数y = y(x)由参数方程 
    \left\{
    \begin{aligned}
    x=t-\ln{(1+t)}\\
    y=t^3+t^2\quad\quad\quad\\
    \end{aligned}
    \right.
    所确定，则\frac{d^2y}{dx^2}=$

$\frac{dx}{dt}=1-\frac{1}{1+t}=\frac{t}{1+t},\frac{dy}{dt}=3t^2+2t$

$\frac{dy}{dx}=\frac{(3t^2+2t)(1+t)}{t}=(3t+2)(1+t)$

$\frac{d^2y}{dx^2}=\frac{\frac{dy}{dx}/dt}{\frac{dx}{dt}}=\frac{(1+t)(3(1+t)+(3t+2))}{t}=\frac{(1+t)(6t+5)}{t}$

## 12.29
设$y=x^22^x,求y^{(n)}$

解：$令u=x^2,v=2^x,u'=2x,u''=2,u'''=0,v^{(n)}=(\ln 2)^{n}2^x$

$y^{(n)}=(x^22^x)^{(n)}=(uv)^{(n)}=C_{n}^0x^2(\ln 2)^n2^x+C_n^12x(\ln 2)^{n-1}2^x+C_n^22(\ln 2)^{n-2}2^x$

$=x^2(\ln 2)^n2^x+n(\ln 2)^{n-1}x2^{x+1}+\frac{n(n-1)}{2}(\ln 2)^{n-2}2^{x+1}$

**反思**：$(uv)^{(n)}=\sum\limits_{k=0}^{n}C_n^ku^{(k)}v^{(n-k)},(u+v)^{(n)}=u^{(n)}+v^{(n)}$
## 12.30
$设y = \frac{1}{x^2-1}，求y^{(n)}$

$y=\frac{1}{x^2 -1}=\frac{1}{(x+1)(x-1)}=\frac{1}{2}\cdot(\frac{1}{x-1}-\frac{1}{x+1})$

$而(\frac{1}{x-1})'=((x-1)^{-1})'=(-1)(x-1)^{-2},(\frac{1}{x-1})''=(-1)(-2)(x-1)^{-3}$

$所以(\frac{1}{x-1})^{(n)}=(-1)^nn!(x-1)^{-(n+1)}=\frac{(-1)^nn!}{(x-1)^{n+1}}$

$则y^{(n)}=\frac{1}{2}(\frac{(-1)^nn!}{(x-1)^{n+1}}-\frac{(-1)^nn!}{(x+1)^{n+1}})$

## 12.31

$已知函数f(x)具有任意阶导数，且f'(x)=[f(x)]^2,则当n为大于2的正整数$
$时,f(x)的n阶导数f^{(n)}(x)是()$

答：

$由题意得，可知f''(x)=2f(x)[f(x)]^2=2[f(x)]^3,f^{(3)}(x)=2\cdot3[f(x)]^4$

$找规律可知f^{(n)}(x)=n![f(x)]^{(n+1)}$

## 1.1
设$f(x)$在$(-\infty,+\infty)$内可导，且对任意的$x_1,x_2,$当$x_1>x_2$时,都有$f(x_1)>f(x_2)，则（A）$

A.对任意的$x,f'(x)>0$

B.对任意的$x,f'(x)\le 0$

C.函数$f(-x)$单调增加

D.函数$-f(-x)$单调增加

## 1.3
$设\lim\limits_{x\to a}\frac{f(x)-f(a)}{(x-a)^n}=-1，其中n为大于1的整数，则在x=a处（）$

$(A)\quad f(x)的导数存在，且f'(a)\neq0$

$(B)\quad f(x)取得极大值$

$(C)\quad f(x)取得极小值$

$(D)\quad f(x)是否取得极值与n的取值有关$

## 1.4

$设f(x)的导数在x=a处连续，又\lim\limits_{x\to a}\frac{f'(x)}{x-a}=-1,则（）$

$(A)\quad x=a 是 f(x)的极小值点$

$(B)\quad x=a 是 f(x)的极大值点$

$(C)\quad (a,f(a))是曲线y=f(x)的拐点$

$(D)\quad x=a不是f(x)的极值点，(a,f(a))也不是曲线y=f(x)的拐点$

## 1.5

$曲线y=(x-5)x^{\frac{2}{3}}的拐点坐标为（）$

$y'=x^{\frac{2}{3}}+(x-5)\cdot\frac{2}{3}x^{-\frac{1}{3}}=x^{\frac{2}{3}}+\frac{2}{3}x^{\frac{2}{3}}-\frac{10}{3}x^{-\frac{1}{3}}=\frac{5}{3}x^{\frac{2}{3}}-\frac{10}{3}x^{-\frac{1}{3}}$

$y''=\frac{10}{9}x^{-\frac{1}{3}}+\frac{10}{9}x^{-\frac{4}{3}}=\frac{10}{9}x^{-\frac{4}{3}}(x+1)$

于是可知$x=-1,0$均为拐点的可疑点，则$x>0$时，$f''(x)>0$,$x<0$时$f''(x)>0$,则$x=0$时不为拐点。$x>-1$时，$f''(x)>0$,$x<-1$时,$f''(x)<0$,所以$(-1,f(-1))$为拐点

**反思**：拐点可能存在的点：1.二阶导数为0的点. 2.二阶导数不存在的点

## 1.18
设$p,q$是大于$1$的常数，并且 $\frac{1}{p}+\frac{1}{q}=1$ ,证明：对于任意的 $x>0$ ,有 $\frac{1}{p}x^p+\frac{1}{q}\ge x$

证明：

## 1.19 
设函数$f(x)$在$[0,3]$上连续，在$(0,3)$内可导，且$f(0)+f(1)+f(2)=3,f(3)=1$试证明必存在$\xi\in(0,3)$,使$f'(\xi)=0$

**证明**：
因为$f(x)$在$[0,3]$上连续，则在$[0,2]$上，$\exist m,M$，分别为最小值和最大值,任意的$x\in[0,2]$都有$m \le f(x) \le M$,即$m\le f(1) \le M,m\le f(2) \le M, m\le f(3)\le M$。于是有$m\le \frac{f(0)+f(1)+f(2)}{3} \le M => m\le1\le M$,由介值定理可知$\exist\xi_1\in[0,2]$,使得$f(\xi_1)=1,又f(3)=1$,由罗尔定理可得$\exist \xi\in(\xi_1,3)$,使得$f'(\xi)=0$.即证明了$\exist \xi \in(0,3)$,使得$f'(\xi) = 0$

## 1.20
设$f(x)$在区间$[a,b]$上具有二阶导数，且$f(a)=f(b)=0,f'(a)f'(b)>0$,证明存在$\xi\in(a,b)$和$\eta\in(a,b)$使$f(\xi) = 0$及$f''(\eta)=0$

证明：因为$f(x)$二阶可导，则$f(x)$在$[a,b]$上连续，因为$f'(a)f'(b) >0$,所以$f'(a)$与$f'(b)$同号，假设$f'(a)>0$且$f'(b)>0$,则由极限的保号性可知，在$a$的右领域有$f(x)>f(a)=0$,在b的左领域有$f(x)<f(b)=0$,于是便可找出两点$x_1,x_2$,使得$f(x_1)f(x_2)<0$,又由零点定理可知$\exist \xi\in (x_1,x_2)$使得$f(\xi) = 0$,而当$f'(a)<0$且$f'(b)<0$时同理可得$\exist \xi \in (a,b)$使得$f(\xi) =0$。因为$f(a)=f(b)=0$,则由罗尔定理可知，$\exist\beta\in(a,b)$,使得$f'(\beta)=0$,则由拉格朗日定理可知,$\exist\xi_1\in(a,\beta),\xi_2\in(\beta,b)$,使得$f''(\xi_1)=\frac{f'(\beta)-f'(a)}{\beta - a},f''(\xi_2)=\frac{f'(\beta)-f'(b)}{\beta - b}$,且$f''(\xi_1)f''(\xi_2)<0$,由零点定理知，$\exist\eta\in(\xi_1,\xi_2)$，使得$f''(\eta)=0,即\exist\eta\in(a,b)$,使得$f''(\eta)=0$

## 1.28
设$f(x)$在$[a,b]$上连续，在$(a,b)$内可导，且$f(a)=f(b)=0$,试证明：

(1)$\exist \xi \in (a,b)$, 使$f'(\xi)+f(\xi)=0$ 

(2)$\exist \eta \in (a,b)$, 使$f'(\eta)-f(\eta)=0$

(3)$\exist \alpha \in(a,b)$, 使$f'(\alpha)+\lambda f(\alpha)=0$

证明：

（1）不妨令$G(x)=e^xf(x)$,可知$G(x)$在$[a,b]$上连续，在$(a,b)$内可导，又$f(a)=f(b)=0$，则$G(a)=G(b)=0$,由罗尔定理可知，$\exist \xi\in(a,b),使得G'(\xi)=e^{\xi}f(\xi)+f'(\xi)e^{\xi}=0=>f(\xi)+f'(\xi)=0$

（2） 不妨令$G(x)=e^{-x}f(x)$,由罗尔定理可知$\exist \eta \in (a,b)$，使得$G'(\eta)=-e^{-\eta}f(\eta)+e^{-\eta}f'(\eta)=0=>f'(\eta)-f(\eta)=0$

（3）不妨令$G(x)=e^{\lambda x}f(x)$,由罗尔定理可知$\exist \alpha \in (a,b)$,使得$G'(\alpha)=\lambda e^{\lambda x}f(x)+f'(x)e^{\lambda x}=0=>f'(x)+\lambda f(x)=0$

**反思**:构造函数$e^{kx}f(x)$简直就是神器！增加函数复杂度之后又能以不等于零的性质直接去除。