---
title: 武忠祥每日一题12月
date: 2022-12-01
categories: 
    - 数学
comments: true
---

>考研数学之闲的蛋疼想装逼之武忠祥每日一题
<!-- more -->


## 12.1

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}(\frac{(1+x)^{\frac{1}{x}}}{e})^{\frac{1}{x}}$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}(\frac{(1+x)^{\frac{1}{x}}}{e}-1+1)^{\frac{1}{x}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{(1+x)^{\frac{1}{x}}-e}{e}\frac{1}{x}}$$

即求

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{(1+x)^{\frac{1}{x}}-e}{ex}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^{\frac{ln(1+x)}{x}}-e}{ex}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^{\xi}(\frac{ln(1+x)}{x}-1)}{ex}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{ln(1+x)-x}{x^2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{-\frac{1}{2}x^2}{x^2}=-\frac{1}{2}$$


所以原式=$e^{-\cfrac{1}{2}}$

**反思**：经典的错误，标准的零分，为啥不带回啊，哎呦我是真的傻逼，惩罚今天跑步，3km起步

## 12.2

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}(\cos 2x+2x\sin x)^{\frac{1}{x^4}}$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}(\cos 2x+2x\sin x - 1 + 1)^{\frac{1}{x^4}}=\lim\limits_{x\to 0}e^{\frac{\cos 2x+2x\sin x-1}{x^4}}$$

即求

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{\cos 2x+2x\sin x-1}{x^4}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{-\sin 2x+2\sin x+2x\cos x}{4x^3}$$

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{-4\cos 2x+2\cos x+2\cos x-2x\sin x}{12x^2}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{8\sin2x - 4\sin x-2\sin x-2x\cos x}{24x}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{8\times2-4-2-2}{24}=\frac{1}{3}$$

所以原式=$e^{\cfrac{1}{3}}$

## 12.3

求极限

$$\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}(\tan x)^{\frac{1}{\cos x-\sin x}}$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}e^{\frac{\tan x-1}{\cos x-\sin x}}$$

即求

$$\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}\frac{\tan x - 1}{\cos x-\sin x}=\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}\frac{\sec^2 x}{-\sin x-\cos x}=\lim\limits_{x\to \frac{\pi}{4}}-\frac{1}{\sin x\cos^2 x+\cos^3 x}=-\sqrt{2}$$

所以原式=$e^{-\sqrt{2}}$

**反思**:太浮躁，符号都给忘了

## 12.4

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}(\frac{e^x+e^{2x}+...+e^{nx}}{n})^{\frac{1}{x}}$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}e^{(\frac{e^x+e^{2x}+...+e^{nx}-n}{nx})}$$

即求

$$\lim\limits_{x\to 0}{\frac{e^x+e^{2x}+...+e^{nx}-n}{nx}}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{e^x-1}{nx}+\frac{e^{2x}-1}{nx}+...+\frac{e^{nx}-1}{nx}$$

$$=\lim\limits_{x\to 0}\frac{1}{n}+\frac{2}{n}+..+\frac{n}{n}=\frac{\frac{(1+n)n}{2}}{n}=\frac{1+n}{2}$$

原式=$e^{\cfrac{1+n}{2}}$

## 12.5

求极限

$$\lim\limits_{x\to \infty}(\cfrac{x^n}{(x+1)(x+2)...(x+n)})^x$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to \infty}e^{\cfrac{x(x^n-(x+1)(x+2)...(x+n))}{(x+1)(x+2)...(x+n)}}$$

即求

$$\lim\limits_{x\to \infty}{\cfrac{-\cfrac{(1+n)n}{2}x^n+...}{x^n+...}}=-\cfrac{n^2+n}{2}$$

则原式=

$$\lim\limits_{x\to \infty}e^{-\cfrac{n^2+n}{2}}=e^{-\cfrac{n^2+n}{2}}$$


## 12.6

求极限

$$\lim\limits_{x\to +\infty}(\sin \frac{1}{x}+\cos \frac{1}{x})^x$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to +\infty}e^{(\sin \frac{1}{x}+\cos \frac{1}{x}-1)x}$$

即求

$$\lim\limits_{x\to +\infty}(\sin \frac{1}{x}+\cos \frac{1}{x}-1)x=\lim\limits_{x\to +\infty}(\frac{\sin \frac{1}{x}}{\frac{1}{x}}+\frac{\cos \frac{1}{x}-1}{\frac{1}{x}})$$

$$=\lim\limits_{x\to +\infty}(1+\frac{-\frac{1}{2x^2}}{\frac{1}{x}})=1$$

所以原式$=e$

## 12.7

求极限

$$\lim\limits_{n\to \infty}n[e(1+\frac{1}{n})^{-n}-1]$$

令$t = \frac{1}{n}$原式=

$$\lim\limits_{t\to 0}\frac{e(1+t)^{-\frac{1}{t}}-1}{t}=\lim\limits_{t\to 0}\frac{e^{(1-\frac{\ln(1+t)}{t})}-1}{t}$$

$$=\lim\limits_{t\to 0}\frac{1-\frac{\ln(1+t)}{t}}{t}=\lim\limits_{t\to 0}\frac{t-\ln(1+t)}{t^2}=\frac{1}{2}$$

**等价无穷小**:$x-\ln(1+x) \sim\frac{1}{2}x^2$

## 12.8

设$a>0,a\neq1$,且$\lim\limits_{x\to +\infty}x^p(a^{\frac{1}{x}}-a^{\frac{1}{1+x}})=\ln a$, 则 $p = ()$

$$\lim\limits_{x\to +\infty}x^pa^{\xi}\ln a(\frac{1}{x}-\frac{1}{1+x})=\lim\limits_{x\to +\infty}x^p\ln a\frac{1+x-x}{x(1+x)}$$

$$\lim\limits_{x\to +\infty}\ln a\frac{x^p}{x+x^2}$$

$p=2$时该极限才为$\ln a$,可得答案$p = 2$

## 12.9

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{(1-\sqrt{\cos x})(1-\sqrt[3]{\cos x})...(1-\sqrt[n]{\cos x})}{(1-\cos x)^{n-1}}$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{\frac{\frac{1}{2}}{2}x^2\cdot\frac{\frac{1}{3}}{2}x^2\cdot...\frac{\frac{1}{n}}{2}x^2}{(\frac{1}{2}x^2)^{n-1}}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{(\frac{1}{2})^{n-1}\frac{1}{n!}x^{2(n-1)}}{(\frac{1}{2})^{n-1}x^{2(n-1)}}=\frac{1}{n!}$$

**反思**:等价无穷小$1-\sqrt[\alpha]{\cos x}\sim\frac{\alpha}{2}x^2$

## 12.10

求极限

$$\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{\ln (\sin ^2x+e^x)-x}{\ln (x^2+e^{2x})-2x}$$

原式=

$$\lim\limits_{x\to 0}\frac{\ln(\sin ^2x+e^x)-\ln e^x}{\ln (x^2+e^{2x})-\ln e^{2x}}=\lim\limits_{x\to 0}\frac{\frac{1}{\xi_1}\sin ^2x}{\frac{1}{\xi_2}x^2}=1$$

反思：加减运算慎用等价无穷小代换。此题除等价无穷小代换之外第一反应是想到凑拉格朗日定理，确实可以算出。而武忠祥凑完对数之后运用对数运算法则将两项变为一项，从而使用等价无穷小，是一种更朴素的思路。


## 12.11
已知极限$\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{x-\arctan x}{x^k}=c$
,其中$k,c$为常数，且$c\not ={0}, k=(3),c=(1/3)$

**反思**：等价无穷小 $x-\arctan x \sim \frac{1}{3}x^3\\\quad \tan x - x \sim \frac{1}{3}x^3$ 


## 12.12
若$\lim\limits_{x\to 0}(\cfrac{\sin x^3}{x^4}-\cfrac{f(x)}{x^3})=2$，则当$x\to0$时，$f(x)$是$x$的 $(C)$

A.等价无穷小

B.同阶但非等价无穷小

C.高阶无穷小

D.低阶无穷小


## 12.13
当$x\to 0$时，$\alpha(x)=kx^2$与$\beta(x)=\sqrt{1+x\arcsin x}-\sqrt{\cos x}$是等价无穷小，则$k=(\frac{3}{4})$

解：由题意得$\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{\alpha(x)}{\beta(x)}=\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{kx^2}{\sqrt{1+x\arcsin x}-\sqrt{\cos x}}=1$

$\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{kx^2}{\sqrt{1+x\arcsin x}-\sqrt{\cos x}}=\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{kx^2}{\cfrac{1}{2\sqrt{\xi}}(1+x\arcsin x-\cos x)}=\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{2kx^2}{1+x\arcsin x- \cos x}$

$=\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{4kx}{\arcsin x+\cfrac{x}{\sqrt{1-x^2}}+\sin x}=\lim\limits_{x\to 0}\cfrac{4k}{1+1+1}=\cfrac{4k}{3}=1$，所以$k=\cfrac{3}{4}$

## 12.14

当$x\to 0^+$时，与$\sqrt{x}$等价得无穷小量是$(B)$

A.$1-e^{\sqrt{x}}$

B.$\ln {\frac{1+x}{1-\sqrt{x}}}$

C.$\sqrt{1+\sqrt{x}}-1$

D.$1-\cos \sqrt{x}$

$\ln \frac{1+x}{1-\sqrt{x}}=\ln \frac{1-\sqrt{x}+x+\sqrt{x}}{1-\sqrt{x}}=\ln (1+\frac{x+\sqrt{x}}{1-\sqrt{x}})$ 

$\lim\limits_{x\to 0^+}\ln (1+\frac{x+\sqrt{x}}{1-\sqrt{x}})=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x+\sqrt{x}}{1-\sqrt{x}}=>\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x+\sqrt{x}}{\sqrt{x}-x}=1$

## 12.15

设$\alpha_1=x(\cos \sqrt{x}-1),\alpha_2=\sqrt{x}\ln (1+\sqrt[3]{x}),\alpha_3=\sqrt[3]{x+1}-1$,当$x\to 0^+$时

以上三个无穷小量从低阶到高阶的排序是 $(\alpha_2,\alpha_3,\alpha_1)$

$$\alpha_1\sim -\frac{1}{2}x^2,\alpha_2\sim x^{\frac{5}{6}},\alpha_3\sim \frac{1}{3}x$$

## 12.16

函数$f(x)=\cfrac{(e^{\cfrac{1}{x}}+e)\tan x}{x(e^{\cfrac{1}{x}}-e)}$在$[-\pi,\pi]$上的第一类间断点是$x=(0)$

第一类间断点：可去间断点&跳跃间断点

$x=0$为跳跃间断点，因为$\lim\limits_{x\to 0^+}f(x)=1,\lim\limits_{x\to 0^-}f(x)=-1,\lim\limits_{x\to 0^+}f(x)\not ={\lim\limits_{x\to 0^-}f(x)}$

## 12.17
设函数$f(x)=\cfrac{\ln |x|}{|x-1|} \sin x$,则 $f(x)$有( )

A.1个可去间断点，1个跳跃间断点

B.1个可去间断点，1个无穷间断点

C.2个跳远间断点

D.2个无穷间断点

$\lim\limits_{x\to 1^+}\frac{\ln |x|}{|x-1|}\sin x=\lim\limits_{x\to 1^+}\frac{\ln |x|}{x-1}\sin 1=\lim\limits_{x\to 1^+}\frac{\sin (1)\ln x}{x-1}=\sin 1\\ \lim\limits_{x\to 1^-}\frac{\sin (1)\ln x}{1-x}=-\sin 1$

$\lim\limits_{x\to 1^+}f(x)\not ={\lim\limits_{x\to 1^-}f(x)}$,所以$x=1$跳跃为间断点

$\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x\ln x}{1-x}=\lim\limits_{x\to 0^+}x\ln x=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{\ln x}{\frac{1}{x}}=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{\frac{1}{x}}{-\frac{1}{x^2}}=0$

$\lim\limits_{x\to 0^-}\frac{x\ln (-x)}{1-x}=\lim\limits_{x\to 0^-}x\ln (-x)=\lim\limits_{x\to 0^-}\frac{\ln (-x)}{\frac{1}{x}}=\lim\limits_{x\to 0^-}\frac{-\frac{1}{x}}{-\frac{1}{x^2}}=0$

则$x=0$为可去间断点

**反思**：先确定定义域，找到未定义的点，试探是否是间断点。主要观察选出的点左右极限是否存在、存在的话是否相等


## 12.18
函数$f(x)=\cfrac{x^2-x}{x^2-1}\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}$的无穷间断点的个数为（1）

可疑点：1，-1，0

$f(x)=\frac{x^2-x}{x^2-1}\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}=\frac{x}{x+1}\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}$

$\lim\limits_{x\to 1^+}f(x)=\lim\limits_{x\to 1^-}f(x)=\frac{1}{2}\sqrt{2}$，则$x=1$为可去间断点

$\lim\limits_{x\to -1}f(x)=\frac{-\sqrt{2}}{x+1}=\infty$,则$x=-1$为无穷间断点

$\lim\limits_{x\to 0}f(x)=\lim\limits_{x\to 0}x\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}=>\lim\limits_{x\to 0^+}\sqrt{x^2+1}=1，\lim\limits_{x\to 0^-}-\sqrt{x^2}\sqrt{1+\frac{1}{x^2}}=-1$

$\lim\limits_{x\to 0^+}f(x)\not ={\lim\limits_{x\to 0^-}f(x)}$，所以$x=0$为跳跃间断点

## 12.19
函数$f(x)=\cfrac{|x|^x-1}{x(x+1)\ln |x|}$的可去间断点的个数为(2)

可疑点：0，-1，1

$\lim\limits_{x\to 0^+}f(x)=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{x^x-1}{x(x+1)\ln x}=\lim\limits_{x\to 0^+}\frac{e^{x\ln x}-1}{x\ln x}=1,$同理可得$\lim\limits_{x\to 0^-}f(x)=1$所以$x=0$为$f(x)$的可去间断点

$\lim\limits_{x\to -1}f(x)=-\lim\limits_{x\to -1}\frac{(-x)^x-1}{(x+1)\ln (-x)}=\lim\limits_{x\to -1}\frac{e^{x\ln (-x)}-1}{(x+1)\ln (-x)}=\lim\limits_{x\to -1}\frac{x\ln(-x)}{(x+1)\ln(-x)}=\infty$所以$x=-1$为$f(x)$的无穷间断点

$\lim\limits_{x\to 1}f(x)=\lim\limits_{x\to 1}\frac{x^x-1}{x(x+1)\ln x}=\lim\limits_{x\to 1}\frac{e^{x\ln x}-1}{2x\ln x}=\frac{1}{2}$所以$x=1$为$f(x)$的可去间断点

## 12.20
设函数$f(x)=\lim\limits_{n\to \infty}\cfrac{1+x}{1+x^{2n}}$,讨论函数的间断点其结论为（）

A.不存在间断点 

B.存在间断点$x=1$

C.存在间断点$x=0$

D.存在间断点$x=-1$

由题意知：
$\quad f(x)=\left\{
    \begin{aligned}
    0,\quad x\le-1\\
    1+x,\quad -1<x<1
    \\1, \quad  x = 1
    \\0, \quad x>1
    \end{aligned}
    \right. 
\quad$

则可知$x=1$为函数$f(x)$的跳跃间断点

## 12.26
$\quad f(x)=\left\{
    \begin{aligned}
    \ln{\sqrt{x}},\quad x\ge1\\
    2x-1,\quad x<1
    \end{aligned}
    \right. 
\quad y=f(f(x)),\frac{dy}{dx}|_{x=e}=()$

$\frac{dy}{dx}|_{x=e}=y'|_{x=e}=f'(f(x))\cdot f'(x)|_{x=e}=f'(f(e))\cdot f'(e)=f'(\frac{1}{2})\cdot f'(e)$

$= 2\cdot\frac{1}{\sqrt{e}}\cdot \frac{1}{2\sqrt{e}}=\frac{1}{e}$

## 12.27
设$y=y(x)$是由方程 $xy+e^y=x+1$ 确定的隐函数,则$\cfrac{d^2y}{dx^2}|_{x=0}=$

等式两边对x求导可得$y+x\cfrac{dy}{dx}+e^y\cfrac{dy}{dx}=1$,即$\cfrac{dy}{dx}=\cfrac{1-y}{x+e^y}$

$\cfrac{d^2y}{dx^2} =\cfrac{-\cfrac{dy}{dx}(x+e^y)-(1+e^y\cfrac{dy}{dx})(1-y)}{(x+e^y)^2}$,将$x=0$带入前面的式子可知,$x=0$时$y=0$

则可得$\cfrac{d^2y}{dx^2}|_{x=0}=-3$

## 12.28
设函数$y = y(x)$由参数方程 $\left\{
    \begin{aligned}
    x=t-\ln{(1+t)}\\
    y=t^3+t^2\quad\quad\quad\\
    \end{aligned}
    \right.$ 所确定，则$\frac{d^2y}{dx^2}=$

$\cfrac{dx}{dt}=1-\cfrac{1}{1+t}=\cfrac{t}{1+t},\cfrac{dy}{dt}=3t^2+2t$

$\cfrac{dy}{dx}=\cfrac{(3t^2+2t)(1+t)}{t}=(3t+2)(1+t)$

$\cfrac{d^2y}{dx^2}=\cfrac{\cfrac{dy}{dx}/dt}{\cfrac{dx}{dt}}=\cfrac{(1+t)(3(1+t)+(3t+2))}{t}=\cfrac{(1+t)(6t+5)}{t}$

## 12.29

设$y=x^22^x$,求$y^{(n)}$

解：令$u=x^2,v=2^x,u'=2x,u''=2,u'''=0,v^{(n)}=(\ln 2)^{n}2^x$

$y^{(n)}=(x^22^x)^{(n)}=(uv)^{(n)}=C_{n}^0x^2(\ln 2)^n2^x+C_n^12x(\ln 2)^{n-1}2^x+C_n^22(\ln 2)^{n-2}2^x$

$=x^2(\ln 2)^n2^x+n(\ln 2)^{n-1}x2^{x+1}+\frac{n(n-1)}{2}(\ln 2)^{n-2}2^{x+1}$

**反思**：$(uv)^{(n)}=\sum\limits_{k=0}^{n}C_n^ku^{(k)}v^{(n-k)},(u+v)^{(n)}=u^{(n)}+v^{(n)}$


## 12.30
设$y = \cfrac{1}{x^2-1}$，求$y^{(n)}$

$y=\cfrac{1}{x^2 -1}=\cfrac{1}{(x+1)(x-1)}=\cfrac{1}{2}\cdot(\cfrac{1}{x-1}-\cfrac{1}{x+1})$

而$(\cfrac{1}{x-1})'=((x-1)^{-1})'=(-1)(x-1)^{-2},(\cfrac{1}{x-1})''=(-1)(-2)(x-1)^{-3}$

所以$(\cfrac{1}{x-1})^{(n)}=(-1)^nn!(x-1)^{-(n+1)}=\cfrac{(-1)^nn!}{(x-1)^{n+1}}$

则$y^{(n)}=\cfrac{1}{2}(\cfrac{(-1)^nn!}{(x-1)^{n+1}}-\cfrac{(-1)^nn!}{(x+1)^{n+1}})$

## 12.31

已知函数$f(x)$具有任意阶导数，且$f'(x)=[f(x)]^2$,则当$n$为大于$2$的正整数时,$f(x)$的$n$阶导数$f^{(n)}(x)$是$()$

答：

由题意得，可知$f''(x)=2f(x)[f(x)]^2=2[f(x)]^3,f^{(3)}(x)=2\cdot3[f(x)]^4$

找规律可知$f^{(n)}(x)=n![f(x)]^{(n+1)}$

## 1.1

设$f(x)$在$(-\infty,+\infty)$内可导，且对任意的$x_1,x_2,$当$x_1>x_2$时,都有$f(x_1)>f(x_2)$，则 $(A)$

A.对任意的$x,f'(x)>0$

B.对任意的$x,f'(x)\le 0$

C.函数$f(-x)$单调增加

D.函数$-f(-x)$单调增加

## 1.3
设$\lim\limits_{x\to a}\cfrac{f(x)-f(a)}{(x-a)^n}=-1$，其$n$为大于$1$的整数，则在$x=a$处$()$

A.$f(x)$的导数存在，且$f'(a)\neq0$

B.$f(x)$取得极大值

C.$f(x)$取得极小值

D.$f(x)$是否取得极值与n的取值有关

## 1.4

设$f(x)$的导数在$x=a$处连续，又$\lim\limits_{x\to a}\frac{f'(x)}{x-a}=-1$,则$()$

A.$x=a$ 是 $f(x)$ 的极小值点

B.$x=a$ 是 $f(x)$ 的极大值点

C.$(a,f(a))$是曲线$y=f(x)$的拐点

D.$x=a$不是$f(x)$的极值点，$(a,f(a))$也不是曲线$y=f(x)$的拐点

## 1.5

曲线$y=(x-5)x^{\frac{2}{3}}$的拐点坐标为$()$

$y'=x^{\frac{2}{3}}+(x-5)\cdot\frac{2}{3}x^{-\frac{1}{3}}=x^{\frac{2}{3}}+\frac{2}{3}x^{\frac{2}{3}}-\frac{10}{3}x^{-\frac{1}{3}}=\frac{5}{3}x^{\frac{2}{3}}-\frac{10}{3}x^{-\frac{1}{3}}$

$y''=\frac{10}{9}x^{-\frac{1}{3}}+\frac{10}{9}x^{-\frac{4}{3}}=\frac{10}{9}x^{-\frac{4}{3}}(x+1)$

于是可知$x=-1,0$均为拐点的可疑点，则$x>0$时，$f''(x)>0$,$x<0$时$f''(x)>0$,则$x=0$时不为拐点。$x>-1$时，$f''(x)>0$,$x<-1$时,$f''(x)<0$,所以$(-1,f(-1))$为拐点

**反思**：拐点可能存在的点：1.二阶导数为0的点. 2.二阶导数不存在的点

## 1.18
设$p,q$是大于$1$的常数，并且 $\frac{1}{p}+\frac{1}{q}=1$ ,证明：对于任意的 $x>0$ ,有 $\frac{1}{p}x^p+\frac{1}{q}\ge x$

证明：

## 1.19 
设函数$f(x)$在$[0,3]$上连续，在$(0,3)$内可导，且$f(0)+f(1)+f(2)=3,f(3)=1$试证明必存在$\xi\in(0,3)$,使$f'(\xi)=0$

**证明**：
因为$f(x)$在$[0,3]$上连续，则在$[0,2]$上，$\exists m,M$，分别为最小值和最大值,任意的$x\in[0,2]$都有$m \le f(x) \le M$,即$m\le f(1) \le M,m\le f(2) \le M, m\le f(3)\le M$。于是有$m\le \cfrac{f(0)+f(1)+f(2)}{3} \le M => m\le1\le M$,由介值定理可知$\exists \xi_1\in[0,2]$,使得$f(\xi_1)=1,f(3)=1$,由罗尔定理可得$\exists \xi\in(\xi_1,3)$,使得$f'(\xi)=0$.即证明了$\exists \xi \in(0,3)$,使得$f'(\xi) = 0$

## 1.20
设$f(x)$在区间$[a,b]$上具有二阶导数，且$f(a)=f(b)=0,f'(a)f'(b)>0$,证明存在$\xi\in(a,b)$和$\eta\in(a,b)$使$f(\xi) = 0$及$f''(\eta)=0$

证明：因为$f(x)$二阶可导，则$f(x)$在$[a,b]$上连续，因为$f'(a)f'(b) >0$,所以$f'(a)$与$f'(b)$同号，假设$f'(a)>0$且$f'(b)>0$,则由极限的保号性可知，在$a$的右领域有$f(x)>f(a)=0$,在$b$的左领域有$f(x)<f(b)=0$,于是便可找出两点$x_1,x_2$,使得$f(x_1)f(x_2)<0$,又由零点定理可知$\exists \xi\in (x_1,x_2)$使得$f(\xi) = 0$,而当$f'(a)<0$且$f'(b)<0$时同理可得$\exists \xi \in (a,b)$使得$f(\xi) =0$。

因为$f(a)=f(b)=0$,则由罗尔定理可知，$\exists \beta\in(a,b)$,使得$f'(\beta)=0$,则由拉格朗日定理可知,$\exists \xi_1\in(a,\beta),\xi_2\in(\beta,b)$,使得$f''(\xi_1)=\cfrac{f'(\beta)-f'(a)}{\beta - a},f''(\xi_2)=\cfrac{f'(\beta)-f'(b)}{\beta - b}$,且$f''(\xi_1)f''(\xi_2)<0$,由零点定理知，$\exists \eta\in(\xi_1,\xi_2)$，使得$f''(\eta)=0,\exists \eta\in(a,b)$,使得$f''(\eta)=0$

## 1.28
设$f(x)$在$[a,b]$上连续，在$(a,b)$内可导，且$f(a)=f(b)=0$,试证明：

(1)$\exists \xi \in (a,b)$, 使$f'(\xi)+f(\xi)=0$ 

(2)$\exists \eta \in (a,b)$, 使$f'(\eta)-f(\eta)=0$

(3)$\exists \alpha \in(a,b)$, 使$f'(\alpha)+\lambda f(\alpha)=0$

证明：

（1）不妨令$G(x)=e^xf(x)$,可知$G(x)$在$[a,b]$上连续，在$(a,b)$内可导，又$f(a)=f(b)=0$，则$G(a)=G(b)=0$,由罗尔定理可知，$\exists \xi\in(a,b)$,使得$G'(\xi)=e^{\xi}f(\xi)+f'(\xi)e^{\xi}=0=>f(\xi)+f'(\xi)=0$

（2） 不妨令$G(x)=e^{-x}f(x)$,由罗尔定理可知$\exists \eta \in (a,b)$，使得$G'(\eta)=-e^{-\eta}f(\eta)+e^{-\eta}f'(\eta)=0=>f'(\eta)-f(\eta)=0$

（3）不妨令$G(x)=e^{\lambda x}f(x)$,由罗尔定理可知$\exists \alpha \in (a,b)$,使得$G'(\alpha)=\lambda e^{\lambda x}f(x)+f'(x)e^{\lambda x}=0=>f'(x)+\lambda f(x)=0$

**反思**:构造函数 $e^{kx}f(x)$ 简直就是神器！增加函数复杂度之后又能以不等于零的性质直接去除。